\documentclass[12pt,french,a4paper]{article}

%==========================================
% Compatibilité luaLaTeX
%==========================================
% 
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage[build]{ProfLycee}
\useproflyclib{...}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pas-tableur}
\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage[build]{ProfLycee}
\useproflyclib{...}
%\usepackage{pythonhighlight}

% Font
\usepackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\setmainfont{Arial}
\setmathfont{STIX Two Math}
\usepackage[np]{numprint}
%\setmainfont{TeX Gyre Heros}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage{pst-plot,pst-tree,pst-func,pstricks-add}
% Pour gérer la géométrie de la page.
\usepackage[%
a4paper,%
left=10mm,%
right=10mm,%
top=5mm,%
bottom=15mm,%
noheadfoot]{geometry}

% Pour utiliser les usages français grâce au <french> de l'option de classe.
\usepackage{babel}

%==========================================
% Paquets supplémentaires
%==========================================
\usepackage{emoji}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tkz-tab}
%==========================================
% Pour la notations, compétences ...
%==========================================
\newcommand{\slCompetences}[4]{
	\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{0.05\linewidth}}
		#1\hspace*{2mm}$\square$\\
		#2\hspace*{2mm}$\square$\\
		#3\hspace*{2mm}$\square$\\
		#4\hspace*{2mm}$\square$\\
	\end{tabular}
}

\newcommand{\slCompetencesHorizontal}[4]{    
	#1\hspace*{2mm}$\square$ \quad #2\hspace*{2mm}$\square$ \quad #3\hspace*{2mm}$\square$ \quad #4\hspace*{2mm}$\square$
}

%==========================================
% Pour modifier les styles de ProfMaquette
%==========================================
% Modification Cartouche IE
\makeatother
% Interrogations écrites
\tcbset{%
	userie/.style={%
		colback=gray!5,
		enhanced,%
		overlay unbroken and first={%
			\node[yshift=1em] at (frame.south) {\scriptsize\sffamily-- Calculatrice \ifboolKV[IE]{Calculatrice}{autorisée}{interdite} --};
		},%
		% Titre cartouche
		colbacktitle=white,
		fonttitle=\bfseries\color{black},
		halign upper=center,
		attach boxed title to top center={yshift=-2mm},
		title={\sc\bfseries \useKV[IE]{Nom} \useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \sffamily \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}},
	}%
}%

\tcbset{%
	useriecor/.style={%
		colback=gray!5,
		enhanced,%
		% Titre cartouche
		colbacktitle=white,
		fonttitle=\bfseries\color{black},
		halign upper=center,
		attach boxed title to top center={yshift=-2mm},
		title={\sc\bfseries \useKV[IE]{Nom} \useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \sffamily \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}},  
	}%
}%
\makeatother

\renewcommand\TikzIE{%
	\clearpage
	\begin{tcolorbox}[userie]%
		Nom : \PfMIENom \hfill  Prénom : \PfMIEPrenom \hfill  Classe : \PfMIEClasse%
		\smallskip
		\par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
	\end{tcolorbox}
	\par\bigskip%
}%

\renewcommand\TikzIECor[1]{%
	\clearpage%
	\setKV[IE]{#1}%
	\begin{tcolorbox}[useriecor]%
		- Correction -
	\end{tcolorbox}%
}%

% Modification Cadres exercices

\makeatother
\newcommand{\e}{\mathrm {e}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}


\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeFin]{Theme={Séance 1 - Exercice 2 - 	Vers la Terminale spé}, Date={}, Niveau={}}
   \begin{exercice}
 	
 Résoudre dans $\mathbb{R}$ 
 	$$-2x^4+7x^2-5=0$$
 	
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
 	Pour résoudre l'équation quadratique \(-2x^4 + 7x^2 - 5 = 0\) dans \(\mathbb{R}\) en utilisant le changement de variable \(X = x^2\), suivez ces étapes :
 	
 	1. Posez \(X = x^2\), ce qui donne \(X^2 = (x^2)^2 = x^4\).
 	
 	2. Remplacez \(x^4\) par \(X^2\) dans l'équation d'origine :
 	
 	\(-2X^2 + 7x^2 - 5 = 0\)
 	
 	3. Maintenant, vous avez une équation du second degré en \(X\)
 	
 	\(-2X^2 + 7X - 5 = 0\)
 	
 	4. Utilisez le cours pour résoudre l'équation en calculant le discriminant \(\Delta\) :
 	
 	\[\Delta = b^2 - 4ac\]
 	
 	Où \(a = -2\), \(b = 7\), et \(c = -5\).
 	
 	\[\Delta = (7)^2 - 4 \times (-2) \times (-5) = 49 - 40 = 9\]
 	
 	5. Maintenant, calculez les deux solutions \(X_1\) et \(X_2\) :
 	
 	\[X_1 = \dfrac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a}\]
 	
 	\[X_2 = \dfrac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a}\]
 	
 	En substituant les valeurs appropriées :
 	
 	\[X_1 = \dfrac{-7 + \sqrt{9}}{2 \times (-2)} = \dfrac{-7 + 3}{-4} = \dfrac{-4}{-4} = 1\]
 	
 	\[X_2 = \dfrac{-7 - \sqrt{9}}{2 \times (-2)} = \dfrac{-7 - 3}{-4} = \dfrac{-10}{-4} = \dfrac{5}{2}\]
 	
 	6. Maintenant que nous avons trouvé les solutions pour \(X\), souvenez-vous que \(X = x^2\). Donc, trouvez les solutions pour \(x\) en prenant la racine carrée des solutions pour \(X\) :
 	
 	\[x_1 = \sqrt{X_1} = \sqrt{1} = 1\]
 	
 	\[x_2 = \sqrt{X_2} = \sqrt{\dfrac{5}{2}} = \dfrac{\sqrt{10}}{2}\]
 	
 	Donc, les solutions de l'équation quadratique \(-2x^4 + 7x^2 - 5 = 0\) dans \(\mathbb{R}\) sont \(x_1 = 1\) et \(x_2 = \dfrac{\sqrt{10}}{2}\).\\
 	
 	Cette équation admet deux solutions, au final : $S=\left\{1;\dfrac{\sqrt{10}}{2}\right\}$
 	
 \end{Solution}
 



\end{Maquette}
\end{document}






